\section{Zufallsgrößen}
Sei \(X: \Omega \to \R\). Wir möchten zum Beispiel \(\P(X=1)\) berechnen. Frage: Ist das definiert? Antwort: Das hängt von \(X\) ab.

Wir betrachten nur solche \(X\), die die Eigenschaft haben, dass für jedes \(B \in \Borel\) die Menge \(\{\omega: X(\omega) \in B\} \eqdef A\) in der ursprünglichen \(\sigma\)-Algebra, das heißt im Definitionsbereich von \(\P\) liegt.

\begin{definition}
	Sei \((\Omega, \A, \P)\) ein Wahrscheinlichkeitsraum. Eine Abbildung \(X: \Omega \to \R \) mit \(X^{-1} (B) \in \A \, \forall B \in \Borel\) nennt man \textbf{Zufallsvariable} oder \textbf{Zufallsgröße}. 

	Abbildungen \(f: \Omega \to \vartheta \) mit der Eigenschaft, dass \(f^{-1}(B) \in \A \forall B \in \B \) mit \(\A\) \(\sigma\)-Algebra über \(\Omega\), \(\B\) \(\sigma\)-Algebra über \(\vartheta\) nennt man auch \textbf{\(\A\)-\(\B\)-messbar}.
\end{definition}

\begin{bsp}
	Alle stetigen Funktionen \(f : \R \to \R\) sind \(\Borel-\Borel\)-messbar. Dies folgt wegen Stetigkeit: Urbilder von offenen Mengen sind selbst offen. 
\end{bsp}

\begin{theorem}
	Die Komposition messbarer Abbildungen ist selbst messbar. Genauer: Seien \(X, \vartheta, \Theta\) Mengen, \(\A,\B, \mathcal{C}\) entsprechende \(\sigma\)-Algebren. \\
	Sei \(f : X \to \vartheta\) \( \A\)-\(\B\)-messbar, \(g : \vartheta \to \Theta\) \(\B\)-\(\mathcal{C}\)-messbar. Dann ist \(g \circ f\) \(\A\)-\(\mathcal{C}\)-messbar.
\end{theorem}

\begin{proof}
	...
\end{proof}